\begin{exoApp}{5}{1}[Dénombrement]\label{\formatexo{4}}
Au menu d'un restaurant, il y a $3$ entrées $2$ plats et $4$ desserts possibles. Combien de menus (une entrée, un plat, un dessert) sont possibles ?
\end{exoApp}

\begin{correction} 
Pour composer un menu, il faut choisir une entrée parmi les $3$, un plat parmi les $2$ et un dessert parmi les $4$. Il y a donc
\[\binom{3}{1}\times \binom{2}{1} \times \binom{4}{1} = 3\times 2 \times 4 = 24 \textrm{ menus possibles.}\]
\end{correction}
